# Sonarqube Docker Container
repo ini berisi configurasi dan untuk setup sonarqube dashboard dengan menggunakan docker container, di dalam repo ini terdapat folder data yang akan di gunakan 
untuk menyimpan data - data pulugin serta configurasi yang ada pada dashboard soanrqube.

Dashbord ini menggunakan database portgres 10 dan sonarqube lates, dasboard akan jalan di port 9000,

### Step reproduce
1. clone repository 
```bash
git clone https://gitlab.com/syamsulbchr/sonarqube.git
```

2. make folder data witeble
```bash
sudo chmod -R 777 data
```

3. running yml script 
```bash
docker-compose up
```
setelah melakuka scitp di atas ada bisa mengakses sonarqube dashboard dengan membuka  browser anda dan memasukann alamat:
http://localhost:9000

